# Prueba Zenpli

## Dependencias

Descargar e instalar [Go](https://golang.org/doc/install).

## Instalación

Dentro del directorio del proyecto, ejecutar en una terminal.

```bash
▶ go build .
```

## Uso

Para correr el proyecto ejecutar el ejecutable generado, especificando el directorio de entrada, donde estarn alojados los archivos de prueba (`files`).
También es posible especificar un limite de cuardras para los recorridos de los drones con `-l` o `--limit`.

```
▶ ./prueba-zenpli --limit 5 <input-dir>
```

## Pruebas

Para correr las pruebas del proyecto ejecutar:

```
▶ go test
```

## Enunciado

Has sido contratado para el desarrollo de una aplicación capaz de operar 20 drones en simultáneo para que haga entrega de almuerzos a diferentes direcciones en ciudades de LatAm. 

El diseñador del producto ha decidido que sólo se entregará domicilios a 10 cuadras a la redonda de su barrio, el cual puede ser representado con un plano cartesiano. En una siguiente etapa de la implementación se solicitará que se pueda ampliar o reducir este número dependiendo de los resultados del negocio.

De esta manera, la posición del dron está representada por la combinación de coordenadas X y Y y una letra que corresponde a uno de los puntos cardinales. Por simplificación, el barrio puede ser visto como una grilla. Por ejemplo, (0,0,N) corresponde a la posición del dron en la esquina inferior izquierda de la grilla estando el dron apuntando en dirección norte. 

El diseñador del producto será el responsable de escribir los movimientos del dron para llegar a cada destino de cada uno de los almuerzos en el sistema. Su deseo es poder usar un archivo de texto donde anotará las rutas de entrega correspondientes a todos los pedidos del día y así programar las entregas que el dron deberá realizar en el transcurso del mismo. 

Es importante aclarar que el dron es sólo capaz de cargar hasta tres almuerzos por vez; también es importante aclarar que este número de almuerzos puede ampliarse o reducirse dependiendo de los resultados del negocio. Por esta razón, y aprovechando el profundo conocimiento del barrio, el diseñador del producto será quien defina las rutas de entrega en el archivo de texto. 

Un ejemplo del archivo de texto que ingresaría al sistema para las entrega de un día sería: 

```txt
AAAAIAA
DDDAIAD 
AAIADAD 
```

Donde:
    - La letra A corresponde a un movimiento hacia adelante. 
    - La letra I corresponde a un giro de 90 grados del dron a la izquierda. 
    - La letra D corresponde a un giro de 90 grados del dron a la derecha. 

Aclaraciones:
    - Cada línea del archivo de texto corresponde a una entrega de un almuerzo. - El dron siempre inicia en la posición (0, 0) orientación Norte.

Para el diseñador del producto es importante monitorear el estado del dron siempre, razón por la cual espera que el sistema le entrega información de cada una de las entregas realizadas. Por esta razón solicita que una vez terminada la ejecución de las rutas se le entregue un informe en otro archivo de texto de la posición del dron en el plano cartesiano de cada entrega.

De esta manera, para la primera línea del ejemplo del archivo de texto anterior, se espera que el informe se presente así:  

```txt
== Reporte de Entregas == 
(-2, 4) dirección Norte
(-3, 3) dirección Sur
(-4, 2) dirección Oriente
```

El conjunto de rutas de un dron en particular será especificado en un archivo de texto independiente, a saber: in01.txt, in02.txt, in03.txt, ..., in20.txt donde in01.txt corresponde a la ruta de entregas del dron 01, in02.txt corresponde a la ruta de entregas del dron 02 y así sucesivamente.

Así mismo, el resultado de cada uno de los drones deberá quedar en archivos de texto diferentes así: out01.txt, out02.txt, out03.txt, ..., out20.txt donde out01.txt corresponde al reporte del dron 01, out02.txt corresponde al reporte del dron 02 y así sucesivamente.